Software Konfiguration
----------------------


`/etc`enthält Konfigurations- und Informationsdateien des Basissystems. Beispiele: fstab, hosts, lsb-release, blkid.tab; hier liegende Konfigurationsdateien können durch gleichnamige Konfigurationsdateien im Homeverzeichnis überlagert werden. Beispiel: bash -> .bashrc

`sed`, `cat` etc. sind Tools zur Bearbeitung von Konfigurationsdateien.

### Beispiele

